Проект #6 (стажировка Hawking School)

Задание:

- написать конвертер валют, используя данные из ЦБ РФ
(например, из https://www.cbr-xmldaily.ru/daily_json.js).
Настройку запроса на получение данных из серверов осуществить через
GuzzleHttp;
- обернуть код отправки запроса в try-catch, написать собственный класс
Exception, который будет выбрасывать ошибку.

Информация по ссылке выглядит следующим образом:
![Image text](resources/1.png)

Для реализации задания были созданы следующие классы и интерфейсы:
- класс Converter
- класс Currency
- класс MyException
- интерфейс ConverterServices

Интерфейс ConverterServices:
Содержит 3 метода:
- public function getCurrency();
- public function checkNegativeAmount($amount);
- public function checkNonNumericAmount($amount)
Данные методы реализованы в классе Currency и предназначены для получения
данных о валютах и их котировках, проверки введенного числа на отрицательное
значение и на то, что введенное значение является числом.

Класс Currency:
Реалзует методы интерфейса.

Метод public function getCurrency(): \Psr\Http\Message\ResponseInterface:
посредством GuzzleHttp создает подключение к клиенту по ссылке
https://www.cbr-xmldaily.ru/daily_json.js и возвращает полученные данные.

Метод public function checkNegativeAmount($amount): void:
здесь реализована проверка введенного значения; если введенное значение
отрицательное, то будет выведено сообщение 'Negative number entered' и код
ошибки 406 (406 Not Acceptable ("неприемлемо")).

Метод public function checkNonNumericAmount($amount): void:
проверка, является ли введенное значение числом; если введены иные символы, то
будет выведено сообщение 'Non-numeric value entered' и код ошибки 406.

Класс Converter:
содержит единственный метод - public function currencyConvert($body, $amount, $cur1): float,
который конвертирует выбранную пользователем валюту в рубли.

Класс MyException:
возвращает сообщение об ошибке и код ошибки.

При запуске приложения пользователю доступно окно со следующим функционалом:
![Image text](resources/2.png)
Здесь можно ввести сумму, которую необходимо перевести в рубли и выбрать
конвертируемую валюту из списка.
Затем нажать на кнопку "Convert" и пользователь увидит результат перевода:
![Image text](resources/3.png)
Если бует введено отрицательное значение (например, -1), то сработает класс
MyException и будет выведено сообщение, что введено отрицательное значение:
![Image text](resources/4.png)
Если будет введено не числовое значение (например, ghghghg), то будет выведено
сообщение класса MyException о том, что введенное зачение не является числом:
![Image text](resources/5.png)

Проверка правильности расчетов:
обновим ссылку с данными курсов валют:
![Image text](resources/6.png)
Из рисунка видно, что дата 18.06.2022 (дата сдачи проекта на проверку).
Возьмем валюту AZN (Азербайджанский манат). Курс данной валюты составляет 33.3589.
Переведем 1000 AZN в рубли:
![Image text](resources/7.png)
Теперь проверим на онлайн калькуляторе RBC:
![Image text](resources/8.png)
Результат перевода отличается лишь сотыми долями - это результат округления.